%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023-2025 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-paternault}
\usepackage{2425-pablo-math}

\usepackage[
  includehead,
  a6paper,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
  landscape,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Entraînement à la dérivée de fonctions 1}}
\fancyhead[R]{\textsc{\rightmark}}

\usepackage{emoji}
\usepackage{multicol}
\usepackage{qrcode}

\begin{document}

\markboth{}{Énoncés}

Dériver chacune des fonctions suivantes.
\begin{enumerate}
  \item\emph{\emoji{heart} Cours :} Rappeler l'expression des fonctions dérivées des fonctions suivantes, définies et dérivables sur $\mathbb{R}$.
    \[\begin{array}{ll}
        f(x)=k \text{ (où $k\in\mathbb{R}$)} & f'(x)=\cdots\cdots\cdots \\
        f(x)=x &  f'(x)=\cdots\cdots\cdots \\
        f(x)=x^2 &  f'(x)=\cdots\cdots\cdots \\
        f(x)=x^3 &  f'(x)=\cdots\cdots\cdots \\
  \end{array}\]
  \item\emph{Entraînement :} Dériver les fonctions suivantes (réponses au verso).
    \begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $f(x)=7x^2$

  $f'(x)=$\dotfill
\item $g(x)=x^3+x^2-7$

  $g'(x)=$\dotfill
\item $h(x)=2x^3+3x^2-9x+4$

  $h'(x)=$\dotfill
\item $k(x)=-5x^3+2x^2-10x-1$

  $k'(x)=$\dotfill
\end{enumerate}
    \end{multicols}
\item\emph{Dériver la fonction suivante :} $f(x)=4x^3+x^2-2x+1$

  $f'(x)=$\dotfill
\end{enumerate}

\newpage

\markboth{}{Corrigés}

\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
  \stepcounter{enumi}
\item 
\begin{enumerate}
  \item \begin{align*}
      f(x)&=7x^2\\
      f'(x)&=7\times2x\\
      &=14x\\
    \end{align*}
  \item \begin{align*}
      g(x)&=x^3+x^2-7\\
      g'(x)&=3x^2+2x-0\\
      &=3x^2+2x\\
    \end{align*}
  \item \begin{align*}
      h(x)&=2x^3+3x^2-9x+4\\
      h'(x)&=2\times3x^2+3\times2x-9\times1+0\\
           &=6x^2+6x-9\\
    \end{align*}
  \item \begin{align*}
      k(x)&=-5x^3+2x^2-10x-1\\
      k'(x)&=-5\times3x^2+2\times2x-10\times1-0\\
           &=-15x^2+4x-10\\
    \end{align*}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
\textbf{Un problème ?}\\
Yvan Monka a peut-être la réponse…

\qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=1fOGueiO_zk}
\end{multicols}

\end{document}
